唔識依條中學數學題，高手請進

答案我有，但唔講住，你教下我先

要唔要恒大杜蛇幫你補習？

C?

0.1(不良)*0.05(分類錯誤)+0.9(良)*0.95(分類正確)=0.86
所以B

B

我諗漏咗0.95嗰度
呢個應該正解

哦即係其實係唔係都會有10%唔通過
而剩低果90%入面，有0.9(通過左）x 0.05=4.5%咁多既貨係唔通過

咁樣諗？

唔通過係
10% * 0.95 + 90% * 0.05
= 14%

唔係，如果個檢驗員好撚廢既話係可以得10%通過

比較好既思考模式係兩個步驟咁諗，將所有可能性列出黎

件貨有壞(0.1)->個檢驗員有冇錯?
有(0.05)->通過 (0.005)

件貨有壞(0.1)->個檢驗員有冇錯?
冇(0.95)->不通過

件貨冇壞(0.9)->個檢驗員有冇錯?
有(0.05)->不通過

件貨冇壞0.9)->個檢驗員有冇錯?
冇(0.95)->通過(0.855)

因為件貨有冇壞同檢驗員有冇錯兩件事係獨立，所以可以就咁乘
最後就將所有結果為“通過”既機率加曬佢: 0.005+0.855=0.86

0.9x0.95+0.1x0.95=0.95

有10%不良=10%唔通過
換言之，90%=0.9既機會會通過
因為員工有5%會分類錯誤，
即係將原本良好，但分類為不良
或
將原本不良，但分為良好

咁即係通過既機會= 分為良好既機會
就好似上面巴打條式咁：
不良*分類錯誤+良*分類正確

九成通過既有95%機會check到 再加翻一成劣品有10%機會check漏左

0.9x0.95+0.1x0.05=0.86
sor岩岩計錯

90%×95% + 10%×5%

又係Probability

=86%

屌明晒

90%x95%+10%x5%
=86%
~85%

假設整100個鐘

10%不良= 10個垃圾鐘（不通過）+90個好鐘（通過）

誤判率5%

即係10個垃圾鐘入面，有5%誤判（即係垃圾當好） 10乘 0.05 （即係5%）被當係好鐘
=0.5 個好鐘

而90個好鐘，5%誤判（好鐘被當成垃圾鐘）
90乘0.05= 4.5 個被當成壞鐘
90個好鐘 減 4.5個誤判 = 85.5 個好鐘
［如果你思考得快啲，直接90乘0.95就ok，因為95%冇誤判］

然後，0.5 個+85.5 個= 86 個好鐘
100個鐘入面，86個鐘係好，即係86%

答案係B（因為85%最接近86%，而題目要求選擇「最接近」）
應該夠清晰啦？
利申數學拎F

連登成班中學生

我好蠢 1-0.1*0.05

1-0.1*0.95-0.9*0.05